【情困墮斃】18歲校服男跳樓 母跪地痛哭為愛兒蓋毛氈

再有學生墮樓！今日（3月15日）早上10時許，牛頭角下邨貴月樓，一名18歲青年身穿校服，由寓所墮下，當場斃命。現場消息指，男事主為一名中五學生，母親接獲噩耗後趕到現場，認屍後情緒激動，為怕愛兒「著涼」，她要求警員替兒子蓋被，警員最後以彩虹毛氈覆蓋青年的屍首，期間其母跪地痛哭，並需由警員攙扶離開。

死者姓李、18歲，讀中五，據了解，他曾在IG透露自己遇到感情問題，周一、周二上學時均有早退，今早沒有上學，學校致電其家長，母親趕回家時，兒子已墮樓身亡。據了解，死者來自破碎家庭，母親要外出工作。

若發現當時人情緒不穩 應主動關心

臨床心理學家葉妙妍表示，對今次再發生學生墮樓亡事件，感到可惜。她指出，有人輕生前會透過社交網站表達自己的情緒及尋死字句，有時身邊人會掉以輕心，未必有留意及分散責任。葉妙妍認為，如果發現當事人情緒不穩，就以學生為例，他忽然沒有心機讀書、不想上學、不想見外人或做出自殘行為、將心愛的物品轉贈他人等，這些徵兆已經是警號，應該主動關心及了解對方。

求助網站和熱線：

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線 : 23892222

醫院管理局精神健康專線 : 24667350

東華三院芷若園熱線︰18281

撒瑪利亞會熱線︰28960000

學友社學生熱線：25033399

社會福利署熱線︰23432255

生命熱線 : 23820000
01 線報